\section{ЛУЭ гибридного типа}
\begin{frame}[plain, noframenumbering]
	\Huge
	\centering
	Линейный ускоритель электронов гибридного типа
\end{frame}

\subsection{Схема питания}

\begin{frame}
	\frametitle{Схема гибридного ЛУЭ}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{scheme_att-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/scheme/hybrid/scheme-att-won.tikz}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{scheme_bridge-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/scheme/hybrid/scheme-bridge-won.tikz}}
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\bigskip
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\resizebox{\columnwidth}{!}{
				\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{scheme-backward-attenuator-pres}}{}%
				\testframe{\input{images/scheme/hybrid/scheme-backward-attenuator.tikz}}
			}
			\par
			Схема с аттенюатором
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\resizebox{\columnwidth}{!}{
				\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{scheme-backward-bridge-pres}}{}%
				\testframe{\input{images/scheme/hybrid/scheme-backward-bridge.tikz}}
			}
			\par
			Схема с направленным ответвителем
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Разработанная программа и методы были применены для расчёта линейного ускорителя электронов,
	состоящего из секции на стоячей волне, включающей в себя ячейки группирователя, и на бегущей
	волне с отрицательной дисперсией.

	В рассмотренной схеме питания без ферритовой развязки СВЧ мощность подаётся в последнюю ячейку секции на бегущей
	волне.
	Далее мощность поступает в соединяющий секции волновод, откуда часть мощности отводится в поглощающую нагрузку.

	В отсутствии пучка часть мощности отражается в генератор, из-за чего именно этот режим работы будет критическим
	для данной схемы питания ускорителя.
	В данной работе проведено его исследование.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Энергетический баланс и баланс мощности}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_tr_st_vs_tr-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_st_vs_tr_pres.tikz}}
			\par
			Количество ячеек в секциях
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_tr_eta-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_frac_db_pres.tikz}}
			\par
			Затухание между секциями
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\bigskip
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_tr_frac_db-pres}}{}%
	\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_eta_pres.tikz}}
	\par
	КПД
\end{frame}
\note{
	Проведён анализ баланса мощностей и энергий секций для заданных параметров ускорителя.

	\begin{itemize}
	\item Определено соотношение количества ячеек секции на бегущей волне к количеству ячеек секции
		на стоячей волне.
	\item Показано, что для работы ускорителя необходимо наличие поглощающей нагрузки.
	\item Определён коэффициент деления мощности между секцией на стоячей волне и поглощающей нагрузкой.
	\item Определён электронный КПД ускорителя в стационарном режиме.
	\end{itemize}
}

\begin{frame}
	\frametitle{Требования к генератору}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn_s11-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/conn_s11_pres.tikz}}
			\par
			Отражение от секций ускорителя
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stability-ust-pres}}{}
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/stability_unstable_pres.tikz}}
			\par
			Характеристика устойчивости
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Было смоделировано волноводное соединение секций при помощи метода эквивалентных схем.

	Определено, что условие на максимальное значение отражённой от секций СВЧ мощности выполняется только при малом
	количестве ячеек на стоячей волне (3-5 ячеек).

	При помощи специального модуля разработанной программы проведён анализ возможности работы ускорителя с
	магнетронным генератором.
	Оказалось, что при любой относительной фазе колебаний в секции и в магнетроне отсутствует область
	одночастотного режима работы генератора.

	Таким образом, питание ускорителя возможно только с применением источника мощности с внешним задающим
	генератором "--- клистрона.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Форсирование заполнения секции на СВ}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trans-fill-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/trans_pres.tikz}}
			\par
			Переходной процесс в секции на СВ
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{dtran_tr-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_tfrac_pres.tikz}}
			\par
			Коэффициент ускорения переходного процесса
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	При помощи модуля расчёта переходных процессов разработанной программы было исследовано форсирование заполнения
	секции на стоячей волне СВЧ мощностью.
	Форсирование происходит за счёт большей мощности, доходящей до секции на стоячей волне в отсутствии нагрузки
	пучком при заполнении секции мощностью.
	Определён коэффициент сокращения переходного процесса.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Оптимальная величина импульса тока}
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{sections_tr_time_pres}}{}%
	\testframe{\input{images/plot/hybrid/sections_tr_time_pres.tikz}}
	\par
	Область оптимальной длительности импульса тока
\end{frame}
\note{
	На основе этих данных определена величина импульса тока пучка электронов, при которой КПД ускорителя превышает
	КПД ускорителей на стоячей или бегущей волне со сходными параметрами.

	На представленном рисунке эта область находится между сплошной и пунктирной линиями.
}

\subsection{Электронная пушка}

\begin{frame}
	\frametitle{Электронная пушка}
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.6\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{model/gun}}
			\bigskip
			\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{hybrid/gun_egun}}
			\par
			EGun
		\end{column}
		\begin{column}{0.4\columnwidth}
			\centering
			\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
			  \toprule
			  \multicolumn{1}{c}{Параметр}        & Значение \\ \midrule
			  \(\alpha\)                          & -0.97    \\
			  \(\beta, \si{\cm\per\radian}\)      & 6.45     \\
			  \(\epsilon, \si{\cm\milli\radian}\) & 16.2     \\
			  \(I, \si{\A}\)                      & 0.25     \\
			  \bottomrule
			\end{tabular}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Для одного из рассчитанных вариантов разработан гибридный ускоритель на~\SI{10}{\MeV} с
	током пучка~\SI{0.1}{\A}.

	\bigskip

	Настроена электронная пушка с потенциалом анода \SI{30}{\kV} и током пучка "--- \SI{0.25}{\A}.
	Моделирование динамики частиц для пушки проведено в программе EGun.
	Параметры пучка на выходе представлены в таблице.
}

\subsection{Группирователь}

\begin{frame}
	\frametitle{Группирователь}
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{model/buncher_full_power}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/stw/emit}}
			\par
			\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
			  \toprule
			  \multicolumn{1}{c}{Параметр}        & Значение \\ \midrule
			  \(k_{\textup{з}}, \si{\percent}\)   & 39       \\
			  \(I_{\textup{вых}}, \si{\A}\)       & 0,1      \\
			  \(W_{\textup{ср}}, \si{\MeV}\)      & 0,96     \\
			  \(\alpha\)                          & -0,49    \\
			  \(\beta, \si{\cm\per\radian}\)      & 3,46     \\
			  \(\epsilon, \si{\cm\milli\radian}\) & 6,2      \\
			  \bottomrule
			\end{tabular}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Настроен группирователь на стоячей волне на основе ячеек БУС\@.

	Оптимальная связь с подводящим волноводом определена при помощи метода эквивалентных схем.
	Динамика движения частиц рассчитана в программе \textsc{Beamdulac}.

	Параметры группирователя и пучка представлены в таблице.
}

\subsection{Секция на бегущей волне}

\begin{frame}
	\frametitle{Секция на бегущей волне}
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\begin{flushright}
				\testframe{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{model/dlsm_hybrid_section}}
				\par
				\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{kdvm_e_mod-pres}}{}%
				\testframe{\input{images/plot/hybrid/kdvm_e_mod_pres.tikz}}
				\par
				\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{kdvm_e_phase-pres}}{}%
				\testframe{\input{images/plot/hybrid/kdvm_e_phase_pres.tikz}}
			\end{flushright}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[height=0.4\textheight]{plot/hybrid/beam/trw/emit}}
			\par
			\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
			  \toprule
			  \multicolumn{1}{c}{Параметр}        & Значение \\ \midrule
			  \(k_{\textup{з}}, \si{\percent}\)   & 97       \\
			  \(I_{\textup{вых}}, \si{\A}\)       & 0,1      \\
			  \(W_{\textup{ср}}, \si{\MeV}\)      & 9,98     \\
			  \(\alpha\)                          & -0,57    \\
			  \(\beta, \si{\cm\per\radian}\)      & 28,6     \\
			  \(\epsilon, \si{\cm\milli\radian}\) & 2,3      \\
			  \bottomrule
			\end{tabular}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Настроена секция на бегущей волне на основе ячеек КДВ-М\@.

	Динамика движения частиц рассчитана при помощи программы \textsc{Beamdulac}.

	Параметры пучка представлены в таблице.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Настройка ячейки ТТВ}
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.65\columnwidth}
			\centering
			\hfill
			\testframe{\includegraphics[height=0.4\textheight]{model/dlsm_1_hybrid}}
			\hfill
			\testframe{\includegraphics[height=0.4\textheight]{model/dlsm_2_hybrid}}
			\hfill
			\testframe{\includegraphics[height=0.4\textheight]{model/dlsm_3_hybrid}}
			\hfill
			\par
			\bigskip
			\testframe{\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{plot/hybrid/kdvm_tune}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.35\columnwidth}
			Разница между оптимальными параметрами МЭС и МКЭ
			\centering
			\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
			  \toprule
			  \multicolumn{1}{c}{Параметр}        & Значение \\ \midrule
			  \(\Delta f, \si{MHz}\)   & 0.88       \\
			  \(\Delta \chi, \si{\percent}\)       & 2,7      \\
			  \bottomrule
			\end{tabular}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Настройка ячеек ТТВ производилась при помощи комбинации методов эквивалентных схем и конечных элементов.
	Оптимальные собственная резонансная частота и коэффициент связи ячейки ТТВ были получены с использованием
	аналитических выражений метода эквивалентных схем.
	Далее, ячейка ТТВ была настроена на эти значения при помощи макета ячейки ТТВ с одной регулярной полуячейкой.

	Геометрические парамеры настроенных таким образом ячеек ТТВ были уточнены при помощи метода полных
	отражений, требующего расчёта 3х макетов ячейки ТТВ с различным количеством регулярных ячеек.

	Разница параметров ячеек ТТВ до и после уточнения составила \SI{0.88}{MHz} и \SI{2.7}{\percent} по коэффициенту
	связи.
	Таким образом, использование метода эквивалентных схем позволило провести предварительную настройку ячеек ТТВ,
	сэкономив расчётное время методом конечных элементов.
}

\subsection{Измерения характеристик группирователя}

\begin{frame}
	\frametitle{Измерения характеристик макета группирователя \rom{1}}
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{measure/disassembled}}
			\par
			\testframe{\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{measure/assembled}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{measure-initial-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/measure/initial_pres.tikz}}
			\par
			После изготовления
			\par
			\bigskip
			\par
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{measure-tuned-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/measure/tuned_pres.tikz}}
			\par
			После настройки
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Были проведены измерения макета группирователя.
	Распределение поля было настроено для достижения требуемого отношения полей.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Измерения характеристик макета группирователя \rom{2}}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{measure/aux/pic1}}
			\par
			\testframe{\includegraphics[height=0.35\textheight]{measure/aux/pic4}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[height=0.35\textheight]{measure/aux/pic2}}
			\par
			\testframe{\includegraphics[height=0.35\textheight]{measure/aux/pic3}}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Программа \textsc{BeadPull}}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\columnwidth]{beadpull/4}
			\par
			Отражение от устройства
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\columnwidth]{beadpull/10}
			\par
			Распределение поля
		\end{column}
	\end{columns}
	\bigskip
	\centering
	\url{https://pypi.org/project/beadpull}
\end{frame}
\note{
	Измерения производились при помощи измерительного стенда \textsc{ПИРС}.
	Программное обеспечение измерительного комплекса на основе коммерческой программы \textsc{LabView} был полностью
	переписано с использованием исключительно свободно лицензируемого программного обеспечения.
	Программа распространяется под названием \textsc{BeadPull}.
}
